# AutoLogon
## Описание
Консольное приложение для установки / снятия автоматического входа в систему. Работоспособность проверялась на Microsoft Windows 2000/XP.  Программа расширена дополнительными опциями, такими как:
* Блокировка рабочей станции
* Установка / снятие блокировки после включения рабочий станции
* Умная перезагрузка — перезагрузка, с последующим блокированием рабочей станции

## Механизм работы
Автоматический вход — устанавливается в реестре Windows, в ветке «SOFTWARE\Microsoft\Windows NT\CurrentVersion\Winlogon». За автоматический вход отвечают следующие параметры:
* AutoAdminLogon — DWORD, 0 выключено, 1 включено
* DefaultUserName —  STRING, имя пользователя
* DefaultDomainName — STRING, имя домена
* DefaultPassword — STRING, пароль (хранится в не зашифрованном виде)

Блокировка станции — осуществляется вызовом функции «LockWorkStation» из библиотеки «USER32.DLL» входящий в состав Windows

## Параметры запуска
* autologon.exe enable — Включает автоматический вход, если не указанны параметры -u (—user) -p (—password), будет предложено их ввести
* autologon.exe disable — Выключает автоматический вход
* autologon.exe autolock — Устанавливает автоматическую блокировку рабочей станции после включения
* autologon.exe noaudolock - Снимает автоматическую блокировку рабочей станции после включения
* autologon.exe -l (—lock) — Блокирует рабочую станцию
* autologon.exe smartreboot — Перезагружает рабочую станцию, блокирует ее при включении, и снимает флаг блокировки (т.е. при перезагрузки вручную станция блокироваться не будет)